一個問題，政治犯如果面對十年牢獄， 黃台仰定梁天琦做法比較合適？

《金融時報》記者：黃台仰梁天琦早有共識 一人留下一人離開 原計劃黃台仰留港

資料圖片：梁天琦、黃台仰

因涉三年前旺角騷亂而被控多項罪名的本土民主前線前召集人黃台仰，獲德國批出難民庇護申請，率先披露這資訊、曾專訪身黃台仰的英國《金融時報》香港記者指，黃台仰曾向她透露，黃台仰和梁天琦早有共識，他們兩人其中一個會離開香港，另一個留下，而本來的計劃是黃台仰留港服刑，後來梁天琦改變主意。

英國《金融時報》香港記者 Nicolle Liu 在 twitter 指，希望分享一些黃台仰和李東昇訪問中提及，但篇幅有限未能寫在報道中的內容，她引述黃台仰指，他和一同被控、後來被判囚六年的梁天琦，很早已經有共識：他們其中一個會離開香港，另一人就留下。

而原本的計劃是黃台仰留下服刑，梁天琦離開，因為梁天琦比較有名，但後來梁天琦改變主意，決定留在香港面對審訊，所以黃台仰決定流亡，並稱「這是較佳的策略」。

黃台仰：
梁天琦：

如果係普通人著草算啦

冇錯, 素人坐十年根本弱智

依家比人告暴動嗰班應該走

如果換轉係Ray Wong坐六年 部份人都可能wfc佢 所以素人着草先係最好嘅選擇

走到就走啦

走

衰d都要講, 如果依家係黃台仰坐緊, 真係冇天琦咁大影響力
btw 天琦上訴幾時先有結果

天琦台仰李東昇呢個組合真係好屈

素人一定係走

天琦台仰

唔知天琦係咪想用自己嘅犧牲團結本土派

去留肝膽兩崑崙

而家睇黎 依個似乎真係「較佳的策略」

點解食撚咗個回覆？
#14呢？